舊硬幣(銀仔)可以點清潔?

講緊唔係咩古錢幣, 純粹係啲仲喺香港市面流通緊既銀仔
想將啲銀仔整返乾淨同整返「令」身
試過浸醋, 可樂, 茄汁(加水) 都冇咩效果
唔知大家有冇咩建議?

youtube search coin polishing

睇呢個啦

電視好似睇過，電解

去五金舖買省銅水

29歲

見啲片有粉紅色同藍色膏狀, 唔知有咩分別呢
同埋中文係叫拋光膏/打磨膏?

我覺得拋到變鏡面有啲恐怖

D材料好貴

睇呢個話可以自製

但睇呢個又話唔可以接觸到皮膚

買返嚟嘅應該會勁啲
睇個網嘅自製板洗銅水好似冇乜力水咁

潔而亮

自行清潔古物

hi 忘記咗更新下

我買咗支 metal polishing既膏, 初步睇佢只係拋光咗個銀仔, 但冇果種「漂白」或者「光潔如新」既感覺
(有一兩個銀仔直頭可以反射到自己個輪廓, 不過影落唔係太明顯)

好似呢種咁, 就洗極都只係「乾淨咗」

而仲有個最大問題
我有個銀仔本身係白色既

而另外個銀仔本身係金色, 洗完變咗好淺色, 淺到分唔到佢係金定白

btw 試咗幾款銀仔, 效果最顯著係十蚊餅, 不過冇影

最簡單咪牙膏

巴打點解唔好好保存佢?

好似試過, 效果唔係太明顯

我就係想好好保存先諗住洗走啲跡同省返令佢

藍威寶
小學已經識

鴨記$20買支金屬研磨膏

我唔識呀
我聽講話收集既錢幣唔可以拎去洗/拋光

買咗支 metal polishing (MIU冇中文)

係咁架咩
其實我都唔識架
純粹見啲銀仔咁污糟 想話省返靚佢好睇啲

磨沙膏
由細至大咁上 120 400 1000 2000 4000 5000 8000 10000 20000 50000 100000

support 有心直頭磨到變鏡